「番工撚」 我是一個政治冷感的人

呢兩個月發生左好多事
但我從未行過一次遊行 成日掛住返工
每日都係屋企聽到我阿媽同家姐喺度睇電視對峙
家姐係黃 老母係紅底 完全沒有接受過教育
身為一個和理非 我成日叫我家姐唔好嘈
同我阿媽講多啲香港社會情況
直至到喺元朗發生白色衫打人事件
我21/7嗰日同朋友信誓旦旦咁話我一定要出嚟26/7
個刻真係好嬲 好想沖去警局質問警察
我同左老細請假 但係佢唔俾
但係過咗幾日又冇咗件事 （因為星期六27/7要返工）
就係26/7 返完工搭地鐵番屋企
喺旺角站有女人帶着黃色頭盔 後邊貼住memo紙（ 唔好打我）
喺車廂入面比一個白色衫嘅男人大鬧佢「帶乜撚嘢頭盔」
個男人不斷大叫 就好似當日係元朗黑社會一樣嘅人
當時我內心感到顫抖 我翹埋雙手企係側邊一句聲都冇出過
幸好有乘客出口為女仔發聲：「帶頭盔關你撚事呀！」
當中不斷有人叫唔好嘈
經過剩下嘅一段調停
最後嗰個疑似黑社會嘅男仔離開咗車廂
我望住出口嘅男仔同應該同我一個年紀（大學生）
我以為當一啲事發生係我面前嘅時候 我一定會出手相助
有一剎那我的確諗過出口 但係最後都係冇
我好嬲 我好憤怒
我憤怒 我好嬲自己點解唔出手幫個女仔
我嬲自己點解會懦弱
我打俾一個 每一次都有去遊行嘅朋友 （佢而家做埋前線記者）
佢不斷話我 屌鳩我香港有事 你都可以唔出嚟幫手 即使唔係遊行只不過係鋪打不平嘅事你都唔敢做 佢鬧9我 廢柴廢物

係 我的確係
我一直以為自己係會做最勇敢咁嗰個
只要俾人踩到上心口我一定會反抗
但係原來我先至係最廢嗰個
我內心不斷掙扎 真係好撚掙扎

最後
我係27/7 凌晨同我老細講咗唔撚返
個日去咗元朗買老婆餅食
佢尊重我嘅決定 同時叫我小心

我嗰刻打從心底裏明白 其實自己嘅良心一直過意唔去
作為香港人 自己係有責任要為香港發聲
終於良心冇責備我 終於做返一件啱嘅事 心情真係如釋重負
所以我真係懇請大家返工撚
返少一日真係唔會炒你 但呢一日對香港極度重要
所以
5/8 請你行出嚟

可能我哋行完都 真係無補於事
但係我會同你講 真係無愧於心

光復香港 時代革命